# overview(prupose)
- estimate menter's technical skills.
- check my understandings.


# question and answer

## what is meta information???

# メタ情報とは？何か

テキストに下記のような記載があります。
>>>例えば、<meta charset="UTF-8">とは、このサイトはUTF-8という文字コードで書かれています、といった情報になります。
メタ情報の中でもcharsetは必須で、このメタ情報を記述されていないと、Webサイトの文字化けの原因となりますので必ず記述しましょう。


試しにmeta属性をなくしても、charasetの属性値を「shift-jis」にしても、表示はちゃんとされました。逆説的になりますが、どのようにすると文字化けをおこすのでしょうか？
また、その理由をしりたいです。

テキストに下記のような記載があります。
>>>また、Windowsなどの場合は、UTF-8ではなく、SHIFT_JISという文字コードでHTMLファイルが保存されていることもあるので、ファイルを初めに保存するときには注意してUTF-8を選ぶようにしてください。

文字コードが異なることが原因で文字化けが発生すると考えております。
認識相違はないでしょうか？

windows:SHIFT_JIS
linux(ubuntu):UTF-8

また、各OSごとに改行コードがことなりますが、改行コードの違いはどのような動きをするのでしょうか？HTMLを書く場合は意識
windows:CR+LF
linux、mac:LF



9. CSSテスト用のHTMLの用意

class属性が３つあります。
できることも初めて知ったけど、なんでそのスタイル？（CSS）を適用させたのか？
```
h1 class="test abc xyz">CSSテスト</h1>
```



11.2 id属性, class属性で指定

id属性は、CSSの適用箇所を 唯一特定 したい場合
class属性は、種類や分類 したい場合
の文章の意味（特に種類や分類したい場合）、IDとの対比よくわかりません。

下記は、テキストを読んでの私の理解になります。
ID(identify)の略であり、個々を特定するユニークな値になります。
使い方としては、永続的に使われ、変わることがなく、ユニークである所（）にID属性を使用するかと思います。



それ以外がclassで記載すると思っています。
個々での意図は、

あとどうでもよいですが、ID、CLASSの、の後に半角のスペースが入っています。


■質問

15. AboutページのHTML
about.htmlのソースについて、質問があります。

```
<div id="logo">
        <img src="profile.jpg" alt="">
        <h1>煌木 太郎</h1>
      </div>
```
カリキュラムでは、idを使用する場合、唯一であり、重複使用する場合は良くないと記載がありました。
人の紹介が増えて、違う人のプロファイル画像を使用すうこともあるかと思います。
そのことを考慮すると、idではなく、classを使用したほうがいいのではないでしょうか？

■回答
その通りですね。とても読み込んでいて素晴らしいと思います。
カリキュラムでは個人ページを作ろうとしていて、人が増える事を想定していないためIDだと予想されます。

■質問
16.2 フォント
フォントについてですが、デザインに疎く、どれでもあまり変わらないのでは（あとは慣れ？）と思ってします。
一般的にテキストにあるようなフォントがおすすめなのでしょうか？
```
font-family: YuGothic, "游ゴシック", "メイリオ", Meiryo, "ヒラギノ角ゴ Pro W3", "Hiragino Kaku Gothic Pro", sans-serif;
```
この辺は、人の感性が絡んでくるところですが、おすすめのフォントがあれば教えてください。。。
ネットではヒラギノ角ゴシックがおすすめしてましたが。。。
人によっておすすめは異なりますね。。
http://hikineet.com/font-family/


■回答

【2017年版】これで間違いなし！font-familyのおすすめ設定
このサイトのフォントをおしゃれにしたくて様々なサイトから情報を集め、それぞれのフォント設定のいいとこどりをした設定を行いました。おすすめの設定はこれだ！結論から書いてしまいます。これが最高におすすめの設定です。このままコピペしてスタイルシー (253KB)
July 11th, 2016 at 10:31 PM

mentor-obara [6:51 PM]
一般的にはそれでよいと思います。
フォントはその環境にインストールされていなければ適用されませんので、どうしてもそのフォントを使って表示させたいのでしたらwebフォントを使うという選択肢を考えておけば良いと思います。 (edited)

takayuki.asai [6:57 PM]
そうですね。事前にフォントはPCにインストールしていないと使えないですね。
webフォントは初めて知りました！サーバ側に事前にフォントを入れておき、それをCSSで配布するのですね。
ありがとうございました！

# 質問

# 19.1 <form> - 入力画面の大枠
formタグのmethodのpostとgetの違いについて、質問があります。
下記、サイトをみました。

```
http://scene-live.com/page.php?page=27
https://www.w3schools.com/tags/ref_httpmethods.asp
```

一般的には、GETにはURLの情報を表示する、ブラウザにより文字数制限があるというデメリットがあるから、指定がない限り、POSTを使用するということはわかりました。
ではどういった時にGETをしようするかというのが気になりました。
サイトを見ると、特徴が記載されてました。

```
Some other notes on GET requests:

GET requests can be cached（キャシュに残る）
GET requests remain in the browser history（ブラウザの履歴に残る）
GET requests can be bookmarked（ブックマークできる）
GET requests should never be used when dealing with sensitive data（神経質なデータ（個人情報？？）は扱えない。）
GET requests have length restrictions（長さの制限がある。）
GET requests should be used only to retrieve data（切り取ったデータ？しか使えない）
```

履歴（キャッシュ、ブラウザ）に残すのはセキュリティの観点からNGな気がしますが、
利用者から承諾を得ている前提であれば、履歴を利用状況を解析するために履歴を使用することがあるかと思います。
どのようなケースで、「GET」を明示的に使うことがあるのでしょうか？
また、決済等の個人情報を扱う場合、「HTTPS」を使用することが一般的かと思います。
通信自体を暗号化を行っているので、GETでやっても問題ないのではないでしょうか？
（イメージとしては、封筒にパスワードを入れているので、封筒が開かれないければ、安全というイメージです。）

ご回答の程、よろしくお願いいたします。
